JMD MC System Software
======================
Проект CMS-магазина для серверов minecraft

## Функционал системы

* Система авторизации
    * Авторизация
    * Регистрация
    * Подтверждение почты
    * Восстановление пароля
* Настройки пользователя
    * Профиль
    * Система диалогов
    * Денежный счет:
        * Пополнение (`в разработке`)
        * Перевод средств другому пользователю (`в разработке`)
        * Корзина товаров (`в разработке`)
* Новостная лента
    * Лента
    * Полная новость
    * Комментирование
    * Предложение своих новостей
    * Модерирование
    * Управление комментариями
    * Единая панель управления новостями (пользователь, модератор, администратор)

## Установка проекта

# Внимание! На данный момент проект находиться на стадии разработки, поэтому многие заявленные функции могут не работать!

Для установки проекта Вам необходимо иметь на своем сервере PHP версии не ниже 5.5.9, модули php:
mongodb, curl, gd, mbstring, mcrypt, intl, xml, xsl, json, установленный [composer](https://getcomposer.org),
MongoDB сервер, MySQL сервер, программа acl (apt install acl).

Концепция проекта такова, что все основные данные храняться в MongoDB,
а MySQL используется для работы с данными серверов.

Итак, для начала вам необходимо получить проект, сделать это можно двумя путями:
1. Скачать здесь через web-интерфейс
2. Выполнить команду git, если он у Вас установлен:

```bash
git clone https://gitlab.com/mops1k/JMDMCSystem.git
```

Настройте директорию веб хоста на папку `web` проекта.

После этого перейдите в папку проекта в терминале и выполните команду:
```bash
composer install --no-dev
```

У Вас запуститься процесс скачивания библиотек, а также будут заданы вопросы для создания стандартных настроек.
Когда процесс завершиться, выполните:
```bash
rm -rf var/cache/* var/logs/*
```

Если у Вас есть права `root`:
```bash
HTTPDUSER=`ps axo user,comm | grep -E '[a]pache|[h]ttpd|[_]www|[w]ww-data|[n]ginx' | grep -v root | head -1 | cut -d\  -f1`
sudo setfacl -R -m u:"$HTTPDUSER":rwX -m u:`whoami`:rwX var
sudo setfacl -dR -m u:"$HTTPDUSER":rwX -m u:`whoami`:rwX var
```

А если нет:
```bash
chmod 0777 var/cache
chmod 0777 var/logs
```

Теперь выполните:
```bash
php bin/console assets:install --env=prod
php bin/console assets:dump --env=prod
php bin/console doctrine:schema:update --force
php bin/console jmd:project:init
```

И ответьте на заданные вопросы.

Теперь Вы можете заходить по настроенному адресу хоста и лицезреть установленный проект.